其實化妝品係咪透支緊女人身體入面嘅嘢？

CLS
啱啱頭先隔離post呢幾張相
我想講同年紀d男仔素顏個樣都無佢地咁殘咁攰
起碼d男仔係有精神

我突然有個迷思，究竟係因為女仔用得化妝品多所以咁？
而男仔唔洗化妝所以先無變成佢地咁？

你啱 其實係

其實可能用得多化妝品本身對皮膚都唔好，或者係有stereotype覺得女人嘅「精神」係要無黑眼圈呀無暗瘡咁

只不過係你未見過身邊啲男仔化咗妝會點

陰公
絲打們真係唔好化咁恆

睇完d相，我以為化妝品係毒品

始終化學野
反而少化妝嘅女仔好多都好童顏

道友

至少影響皮膚呼吸...

個唇冇哂唇色係通病

唔係化妝品既問題
係化妝同保養好曬時間

平時你同條女食完飯食糖水飲兩杯返到屋企12點沖涼10分鐘吹頭1分鐘刷埋牙洗埋面就可以上床訓
你上得床個陣條女都仲落緊妝
2點幾你訓撚到死豬咁條女先o岩o岩好搞掂曬所有野可以上床訓

所以唔好再話咩送女朋友返屋企好辛苦
你送完佢返屋企再搭車返自己屋企沖埋涼訓覺條女分分鐘都未訓得

唉呀係呀
你一講我就知點解我會用透支呢個字
嘴脣真係唔會無色

嘴唇

惡性循環 , 所以愈買愈多

但用少左唇膏
自然嘅唇色係會返返黎

最後果段個logic 係邊

我好撚交戰
我又好鍾意女人搽紅個嘴
不過如果佢會搞到咁
我又唔捨得

🤔 會唔會佢哋天生就咁樣

咪就係話女仔為左你地化妝保養keep到自己靚一靚要曬好多時間夜晚唔夠訓囉

我天生唇色好淺
平時返工冇化開妝，同事都唔知我搽唇膏咩樣
但佢地成日問我係咪唔舒服...

做女人真係好大犧牲

完全明白

咁應該唔似
因為我以前d女朋友好多時素顏
真係唔係咁嘅精神面貌

因為我自己現實好少見到咁大反差

唇膏真係令到我個樣精神好多
但我都係出街約左人先會搽
我諗一個月搽唔到4-5次
所以絕對唔存在搽唇膏支透我身體既野
我得一枝唇膏 用極都未用完

我覺得塊面真係唔好搞咁多 由護膚著手較好
但嘴唇同眉毛真係一個樣的精髓
冇唇色+無眉娘 睇落勁頹

所以我化妝唔會整塊面 又唔會整對眼
只會輕輕咁搽唇膏同畫少少眉

屌 我成年5點訓 都未殘到佢地咁啦

完全唔知佢Up乜

我都有一樣諗法 明明香港男仔大部分都冇化妝
但個樣真係冇女仔個種咁殘嘅感覺

Btw嘴唇呢啲我覺得天生既 我個嘴好紅潤尤其係做完運動後第2日

王君hing唔細

不過蘇lum同家姐應該未過三字掛

唔關事
人地狂扑野先急速老化

嘩圖一係蘇林嚟架？？？？
一開始見到覺得圖一唔算殘，而家知係佢覺得佢素顏唔同樣咁，二三起碼都認得出

就係講緊男仔唔化妝>>>女仔唔化妝
唔關男仔化左會點事

一啲女又唔做運動又食啲高脂高糖野未殘 你見做開運動果班個人都精神啲

毒撚思想真係好恐怖
唔知圖入面嗰個幾歲 但係第一張素顏啲皮膚仲有光澤同唔dur皮算係咁啦
膚色黃啲同有個黑眼圈就話人地透支 咁講法好多唔夠瞓嘅人都係呢個樣
同埋多數化得妝都會保養埋 分分鐘keep得好過嗰啲以為自己唔化妝唔保養都好靚嘅女仔
如果係因為搽唇膏搞到唇色差嘅話係因為冇好好卸妝 講到尾都係懶唔好好保養皮膚

蘇霖嚟㗎

唔少人因為暗瘡要化妝 但係愈化就會愈嚴重
其實唔化就自然會好返好多

講乜鳩
樓主咪講緊男仔唔洗化妝唔洗落妝唔洗保養
素顏睇落都正正常常，但女仔唔妝會好似呀婆咁囉
關你講落妝搞到2點幾乜撚野事

定係我地睇佢化慣左妝
所以素顏殘

咪問啦

小心畀人話你唔體諒沙文豬

當你見過啲女仔冇黑眼圈又冇暗瘡印， 你見番素顏自然會覺得佢哋殘。 我識好多女仔照樣日日化妝，但落咗妝皮膚其實都分別唔大

生物學，雄性顏色鮮艷過雌性

唔使起晒鋼，男人唔了解有幾出奇
但講真我都認同，我地睇男人好少會覺得個男人好殘好憔悴，唔會覺得佢膚色蠟黃冇精神，唔會因為佢有黑眼圈覺得佢成個人好殘，但女人唔遮黑眼圈、唔打個底就有種殘嘅感覺，我都想知點解

我覺得唇色淡同黑眼圈最係顯殘

我覺得好正喎！

其實depends佢落妝落得乾唔乾淨同埋平時有冇做好skincare嘅啫

因為你地睇慣女人化左妝個樣咪覺得佢哋落左妝好殘囉
毒撚唔打扮一直柒開 你睇慣左咪覺得佢哋正常囉
黑眼圈 唇色淡呢d野男女都會有架啦

你都on9 自己貪靚都去賴

女仔容易血氣唔好
嗰唇呀塊面呀一冇血色就好病樣
根本係本身身體唔好
化妝品係令到皮膚再差顯得更殘
但影響唔係最大

係因為你哋睇慣佢哋化妝啫

發姣就發姣啦

啲女人無腦架屌

我唔係毒撚
只係好好奇男女同一個年紀層點解差異咁大
會唔會化妝品先係原因
Take it easy sis

因為無對比
去搵youtube個Mr young
你都會覺得原來男人素顏都好殘

其實佢哋都唔算素顏，個個都有紋眉
可能紋埋內眼線

痴左邊條筋 12點落妝落到2點幾?
我條女晚晚敷埋面膜都無你咁耐
落大戲妝都唔洗咁耐啦

反差啫⋯⋯

上面啲圖係睇唔慣嘅問題姐 你地話鍾意女朋友素顏係因為你哋睇慣左女朋友本身素顏嘅樣 女人化咗妝真係會令到自己成個膚色好好多同個樣精神啲 個樣一殘就襯唔到靚衫靚飾物

但化妝唔多唔少都傷皮膚
而為咗化妝保養要夜瞓唔夠瞓 皮膚更差喎
本末倒置咪佢on9，咁都有得話埋個男人，再拖去完全唔關事嘅topic，有晒前設男人會抱怨送女朋友返去辛苦唔體諒好衰，而女人就好辛苦好偉大

如果我係個男人，咁不如大家早啲返屋企，包你夠時間落妝保養早睡早起

會唔會係成日化個嘴同眼位
d皮膚薄磨擦得多搞到黑色素沉澱
當然 用化學嘢喺塊臉點都有一定影響
又或者過度護膚同清潔
令到塊臉冇咗層天然嘅油脂唔識自己修復掛
利申 9up

因為佢係喬裝唔係化妝

揸粉底真係要戒雖然都幾難

唇色天生
同搽得多會淺色完全無關係
只係搽得多卸得唔好會暗沉

淡妝+保養基本冇乜事,
但你化到勁厚就唔同講法

依家keep 住戴口罩
使乜上粉底

笑左

搽唇膏同畫眉都唔太影響皮膚
但粉底真係焗住全日有時保濕做唔好 仲會浮粉

所以我飄左眉同眼線 一了百了
平日素顏望落有神
淡妝出街求其遮瑕化個base搽mascara就ok
女人最緊要一白遮三醜同護膚
出街防曬保養緊要過搽一堆粉上面扮白

LM等睇清泉絲

其他野唔講 嘴唇顏色係天生 淺色深色都係你既血去界定
唔會搽得多唇膏所以令佢失去本身血色變白

其實我一直唔明
乜唔係沖涼時用埋卸妝膏洗面奶
一分鐘都唔洗就卸完？
利申 唔識化妝 成日比人話化完仲柒過唔化

你呢句真係毒撚到出汁

其實我覺得化妝係關事
自問做醫療
見到隔離d護士醫生連踩幾更你會覺得佢殘
但一定唔係上面咁恐怖好似無血色咁
而且上面d絲打可唔可以唔好咁defensive
你google睇下就算黃任匡近期都冇咁殘

正常女人不知幾享受打扮
唔會好似你咁撚慘為男人先逼住做咁低賤

就係唔化妝既男仔冇唔化妝既女仔殘呀
唔係講緊化左妝既男仔同化左妝既女仔比較呀
我見完男仔化妝再見返佢地唔化妝
影響唔到 我認為男仔唔化妝平均地有精神過唔化妝既女仔

結婚後冇化妝，皮膚好咗個人精神咗，個樣後生咗成日俾人當學生，做產檢人哋以為係未婚媽媽

我都有飄眉好爽
係啊！！就算乜都唔畫，防曬係必需品！！
防曬同化妝係冇關係，防曬做得唔好，唔止有斑，紫外線會加速皮膚老化
但身邊好多女仔恃住自己後生唔聽我講...
我以前做美容 所以我好清楚

點解我會明咩叫清泉絲
真係好撚煩

我估都似關粉事
唇膏同眉cover塊面嘅比例真係好少

化妝就係發姣毒撚真係好撚恐怖

唔係個個女人化妝就係發姣 但佢講到為左男人化妝 為乜？

化過妝既女仔唔會想再素顏出街 因為化妝真係會靚啲

浮粉真係仲衰過唔化
但歸根究底 都係要皮膚好先冇咁易浮粉
而皮膚好 就唔駛化厚妝
所以搞掂保養先

無眉娘真係頂唔住
畫完眉close up咁望都望到冇眉毛 勁ODD
我情願D女修下眉再畫下咪算 唔洗去到剃埋咁盡下嘛

可能係本身已經童顏先唔洗化妝

唔係囉
女仔每個月會嚟m
荷爾蒙分泌變化大

有冇諗過係童顏所以先唔使化

最大鑊係無眉娘唔化妝會出事 鬼咁恐怖

唔係化妝就發姣 係你為左男人咁辛苦化妝先係發姣

等睇清泉衝出嚟話唔化妝 睇唔透點解要化妝 同埋人地話佢唔化靚過化

其實我覺得而家空氣咁差 上粉保護咗皮膚喎
化妝睇落成個人都精緻咗唔化妝個人會無咩心機做
又唔見你地講啲男人油頭爆瘡毛孔勁大

記得揀個唔鍾意化妝&相同價值觀既女朋友 唔係既話佢就係發姣
有啲你以為冇化妝既其實可能都有化咗妝 佢都係因為發姣想溝你

有啲人天生少眉毛佢地都唔想
佢地連修眉都冇乜機會...
雖然我算多眉毛 又要成日修 但都生得唔好睇 所以去飄眉 始終有啲空位我想要眉毛但冇

你飄眉同紋眼線痛唔痛? 同埋你點樣話比佢聽你條眼線想點樣紋?

真啊屌
自從返工要日日化妝之後
個唇色淡咗

唔知work from home 攰一排會唔會好啲 翻唔翻到轉頭

佢有佢講啦
我認為有啲係想以最佳狀態見人 或者係化完妝自己心情都會好啲 唔係為男人。各有各睇

好彩我老母小學就迫我搽防曬
以前都好唔鍾意 後來揀啱一隻自己啱用就成日用
防曬真係好重要！
本身白嘅女仔更加要搽 唔係一出斑同墨就會後悔

我成日強調 懶人想靚 又唔想化妝咁麻煩
最基本唔該畫好條眉

呢個世界冇醜女人 只有懶女人
又要靚 又要乜都唔做 仲要扮清泉 投胎啦

留名睇埋面色精神好血氣純天然零化妝清泉巴

痴撚線
我想講我紋身都痛
仲要眼d皮膚
好顛

直接去霧眉啦

連登真係好純潔
點解一個講女人嘅post可以咁耐圖都無張

樓主下次麻煩加返句有圖慎入🙏🏻

屌你講講下我又覺得呢排帶口罩無揸唇膏之後個嘴紅咗好多又無咁黑

其實會唔會係燈光問題炸
我見第一張同第三張相嘅人皮膚好有光澤、睇唔到有毛孔
係少左啲血色

可能因為我地好多都濃眉

重點係打斑係勁貴 又唔會完全打哂
既然係咁 平平地買枝防曬用幾個月仲好

我以前都係懶唔搽防曬
好彩係美容院做 嚇怕我 唔搽唔得
年紀大左 有次唔記得補搽 就多左2-3粒斑
依家有時中午太曬 我戴埋黑超出街

絲打們記得眼皮都要輕輕搽
返美容院 見過有客搽漏眼皮 出哂事

12點搞到兩點先完
醫生做手術咩
醜人多八怪先要搞幾百萬樣野上塊面到

最近戴口罩/唔出街所以好耐冇搽過唇膏
搽多左好多潤唇膏
睇完呢個post之後照鏡
發現自己唇色真係好左
平時係勁冇血色

會搽麻醉膏 我紋眉完全冇感覺
訓覺會少少痛但可以接受
眼線聽聞會痛啲

唔痛架 你當俾針吉吉下
佢會用筆係你條眉畫左個型先 你ok先落手整
眼線都一樣

佢地紋眉又唔想 畫眉又唔想
覺得唔化妝好威 係天然
但又唔想比人笑無眉娘 呢班女人係最難明

從來未聽過有人形容女朋友對男朋友做嘅嘢叫發姣

啲面色似健康問題多啲

對唔住囉

眼線同眉都唔係永久 可能一兩年要補
所以色料都唔會落好重
唔似紋身就一世 無咁痛的

果啲為自己就無問題啦女人做乜要咁辛苦「為左男人」而做某啲野

明明全部男人都唔鍾意女人濃妝，自已要喬妝仲要賴男人

我想知 化左妝點樣補防曬？個妝唔會花咩？
平時淨係化妝前搽 之後唔會補

唇膏真係吸血㗎喎

為咗好睇？？

化妝卸妝唔乾淨係會令皮膚差
但我覺得天生嘅膚質影響比較大

不論男女 天生膚質好
就算點捱夜呀 食熱氣野都唔會爛面
但都有啲人夜瞓少少個樣就好殘

我唔知佢講嘅「你地」指有幾多個男朋友啦咁就

我諗印有防曬成份既碎粉？
我都明白化咗妝好難補防曬
所以我冇用粉底之類

其實染返黑個頭會順眼啲
淺色頭要化妝先handle到

點知佢咁辛苦仲要唔係為左做自己

呢個真由其是asian skin undertone咁黃顯得好冇精神

上面啲女人離晒題，樓主係想討論上面三個落左妝變左好醜，差過平均，係咪化妝品透支晒

反正唔係自己女朋友唔洗理 佢可能覺得化妝靚啲企男朋友身邊都會有面啲

真心未見過女人化妝化到佢咁大怨氣
講到為左男人逼住食屎咁
我女朋友不知幾享受化妝打扮

佢哋肯定冇見過啲農村三十幾歲乜都唔查的人
好似50幾歲咁
常識都冇仲要覺得睇穿世事

同路人呀巴打

加上化開妝嘅女人通常會修薄/幼條眉
唔似男人咁濃毛

人地個啲日曬雨淋點同呀
我諗唔洗做毒撚都應該覺得個三張相睇落麵唔似正常啦下話

咁佢咁嬲做乜同埋係我表達能力有問題定你睇唔明
btw 你一係絲打 一係gay嘅 講野咁鳩kick

照佢哋理論
黃宗澤係咪世界上揸最多唇膏既人搞到咁

同村姑比

不如你直接問佢啦

屌真係好撚恐怖

屌 笑死我

好明顯你都有問題 人哋想靚啲同男朋友出街你話人發姣

照佢邏輯 遲啲咩事都可以賴落男人到

不過呢啲女最興

對唔住可能啦 我都有問題但巴打你啲reaction 真係笑到我

中間打開腳個條友真係老鼠屎黎
可唔可以揾人cut左佢？

唔洗同我講對唔住

農村日曬雨淋做粗重野
同城市人比
難怪你睇穿世事充滿常識

第一張係正常樣囉
第二張成個道友婆咁喎屌

絲打你d思想都幾恐怖，咁輕易就將人標籤成毒撚

成世人都未試過有女人為佢扮靚啲著好啲出街係咁

我嘅對唔住你係for 我將你當左取笑對象

No offence

講唇色白睇上去殘真係笑咗

圖裡面嘅女仔就算搽咗唇膏 佢個黑眼圈同眼袋都出賣咗佢啦

又諗下平時個妝化太勁塞鳩住哂啲毛孔

落妝又落得唔乾淨

睡眠時間唔定時

連運動都唔做下

皮膚同個嘴緊係白啦

女仔荷爾蒙係比男仔唔穩定，想落咗妝冇咁殘係要化啲功夫

當然正常著靚會開心 但佢咁大怨氣搞到自己晚晚咁夜訓、殘晒，然後屌返個男嘅「都係因為你」

咁嘅女人我真係寧願唔要

中間遮咗樣先係最正常喎ching...

你真係傻閪黎 生活困難喺度做弱智仔？不過費事同你嘈啦 同你個低質人士講太多 你慢慢玩啦傻鳩 blocked多件你條毒撚 抵你冇女 唔洗駁唔到又扮野覆我啦 898你條垃圾

你真係傻閪黎 生活困難喺度做弱智仔？不過費事同你嘈啦 同你個低質人士講太多 你慢慢玩啦傻鳩 block多件你條毒撚 抵你冇女 唔洗駁唔到又扮野覆我啦 898你條垃圾

我其實係想講 don’t live your life to please other 姐

呢句sorry for激嬲你

你條死毒撚我屌你老母臭閪

其實只係黑眼圈同㫳色 皮膚都好好

對唔住真心的 sorry

慘撚到 又block多件毒撚柒頭

白癡仔 人哋上黎呻下最終都係講自己條仔咋 全因男方？你中文拎u㗎？你咁認真做乜撚
你咁既垃圾一世都唔會有女 明？油頭毒撚以為自己有得揀先最可怕 照下鏡啦屌你老母

sorry

我想講嘅係 女人唔應該為左男人咁辛苦
對唔住 激到你咁嬲

我ex個咀係深紫色 好似中毒咁 又係細個搽太多唇膏

嬲到要send兩次我真係feel到你有幾嬲

你覺得嗰三個無做運動咩…

自信型毒撚 以為自己好幽默呢吓好笑

咁你都睇得出我搞緊笑？

唔好咁燥啦sis

係咯 sorry
再嬲出皺紋 化幾多妝都補唔返

𨳒
你咁弱就好心當初出嚟咪扮勁啦
我係仔都忍唔住出嚟屌9你
原本諗住訓，尤你地片

唔會有女人鍾意呢d弱男
咪再係我post say sorry
影衰我

佢跳左制

哇花式自殺

ching是咪6uo

你on9咋瀨人
好地地咪尤d絲講個topic囉
我自己都好奇想知

自己硬完又say sorry 咩玩法
On9

佢個動作站姿好難搞
如果佢對腳拍番埋
張相個觀感都冇咁衰

呢個真 反而男人搽遮瑕粉底 膚色好均勻白雪雪會睇落怪怪地咁
可能係social media嘅影響太大
成日見到啲男人話女人唔化妝最好 但係自己鍾意嗰啲就化曬妝 見到人地素顏殘嘅就質疑係咪化妝品唔好所以有啲嬲

會唔會係睇慣左化妝樣 落左妝先覺得特別殘

自信毒撚真係好嘔心 以為自己係「好男人」又柒又毒由佢吠

化妝品唔會令人加速衰老 護膚習慣先係關鍵
有冇搽防曬呢點真係最重要農村嗰啲咁曬法真係會老得好快

唔好咁認真啦巴打

黃宗澤
根本好多嘢都係dna決定

好似經期同荷爾蒙都關啲事
不過底妝同卸妝真係要用都要用好啲嘅產品
咁應該會好啲

利申 天生冇眉 嘴唇冇血色
一定要搞兩下先出得門

但哩個例子係咪正正証明左樓主嘅假設錯🧐
一個人殘唔殘有更多因素影響更大（洗唔洗捱、天生質素etc
真係有排都輪唔到樓主指嘅化妝品

唔係想製造矛盾，但你試下用返呢個logic 諗下點解冇男人會怨為左女人去做gym 好辛苦叫女人體諒。因為呢d 野係歸根究底都係為左自己

成日化妝根本好傷皮膚 特別依家細細個就開始化

你試下每個月都流血，睇下仲keep唔keep到日日面色紅潤

唔係
樓主冇假設
佢只係想知 我都想知
到底長期用化妝品會唔會令到一個女仔素顏嘅情況下比起冇長期用化妝品嘅人素顏嘅情況差

有冇其他因素影響素顏情況唔會影響到底化妝品呢個因素會唔會影響素顏情況

香港地女仔八成都用化妝品 但係會好似農村咁日曬雨淋我估唔會多過半成

照咁計個用農村女人做影響因素對比先係唔恰當

即係宜家問你好似姜濤呢啲素顏殘左關唔關化妝品事
你就過地盤佬夠殘啦
點都輪唔到化妝品
我想問答左啲乜

我素顏好靚仔

男人每個月都流精啦

lm睇化妝品業陰謀論

我諗係條眉同咀唇嘅問題
我見第一張同最後果張皮膚都好有光澤

男仔邊個得閒睇你殘唔殘
完全冇留意過d男同事殘定精神樣

都同意 邊得閒理班臭鳩
專心睇女

我老母50歲人都冇佢地咁殘
佢唔化妝 可能真係關事
你地都可以睇下上一代果啲師奶 好多皮膚都好撚好

我識個女仔30歲都仲keep得幾好
平時唔多用化妝品

邊代
我反而覺得日本人d中女就算淡妝都好靚

有絲打話你試下每個月都流血，睇下仲keep唔keep到日日面色紅潤

我就答男人每個月都流精啦

事實大把男人都好精神

屌你有幾多會做運動多飲水做食物金字塔唔煙唔酒唔夜訓呀
越靚女越做唔得多啦

戇撚尻logic

咩年代 仲有人一刀切講緊化妝令到皮膚差

扑完野咪紅囉
紅唇紅面
幾撚正

本身女人快老
你見好多男演員藝人都噤老D
佢地咪又要上粉

Agger

咪就係 好似有人拎支槍指住要佢化妝門

佢都係黑眼圈勁啲 頭髮淺啲顯淺姐
咁既年紀算係咁啦

原來要補防曬咁一日要搽幾多次？

如果返工 我只搽一次 因為我返室內
如果出門 我都係搽一次 因為我懶
如果明顯去戶外活動 會補搽1次

岩岩google見到有個網咁講

一般女仔唔做足防曬 就算呢刻真係冇斑 大約30歲開始現形

姐係話條女唔化妝就唔洗送了正

你真係未試過住天水圍送柴灣睇你仲有無咁口響

可能佢地本身係毒撚級，但靠後天努力（化妝）先上到靚女級

如果唔痛嗰啲，我媽咪話好快會甩。 我媽咪以前紋眼線嘅時候話好撚痛，但係幾十年都唔甩。

我成日都冇搽眼周圍我阿媽有好多斑 我而加都好驚添你用開邊隻防曬？

眼、眼皮臉頰係最重要 因為最易接觸到紫外線
鼻哥冇咁易有斑 唔太重要

我用物理防曬 EltaMD
我諗我用左起碼5-6年 都推介左身邊既人用
不過呢啲人夾人 你可以試下其他牌子既物理防曬
記住用物理防曬 而唔係化學防曬

你搵個毒撚咪一樣係黑眼圈大又皮膚黃，關化妝咩事
你睇慣佢靚女唔順眼姐，

先唔講d sample size有幾細先其次你係咪未見過男人好殘既樣
朝早返工一堆

化妝係某程度上係欺騙和冇自信行為
整差皮膚後又要特別護理皮膚，越要化皮膚越差，惡性循環

寧願比你屌係無自信 我都要搽防曬

唔化又黃又黑

路係自己揀

我都有搽
防曬係保護皮膚唔係修飾
反對化妝，支持護膚

絲打有冇base推介

當你身邊有個唔化妝嘅女性朋友，都發現佢好撚殘，你就知同化妝品無關

我都覺 日日望住佢冇左條眉 唇色又沉

做咩唔敢真面目示人？

真係要只有做實驗先知，要其他條件一樣嘅話🤷🏾
Post都唔洗開了

Za有防曬個支base